有朋友想做漢服生意，求意見

他的想法是好似日本咁樣去租漢服俾人

係景點！ 打錯左

撚有人著咩

漢服都幾難做

香港有景點？

嫣裳記+Luke Chan

租孝服可能重好賺

係紅磡開一間攪掂晒

馬掛旗袍可能仲有得諗下

香港地做咩生意都係賺返租金加自己份人工架啦

去日本非節日無啦啦著黎出去影相
都已經夠on9
真係唸唔到邊撚個on9會係香港想著

漢服唔係和服
和服/韓服之所以咁iconic，係因為全套服飾已經標準化
和服係政府制訂，韓服係民間推動標準化最後政府認可同大力鼓勵
漢服現時冇標準跟
中國官方亦從來冇認可或者推動過標準化
所以漢服圈依家係亂七八糟
幾個朝代mix埋嘅有 抄和服韓服嘅又有 亂咁自創嘅都有
好多所謂漢服好似cosplay咁 係笑大人個口
你揀貨入貨之前要做足歷史功課 諗下點present比客

鬼佬遊客